[好撚嬲] 有對無法溝通的父母真係好無力 文長慎入

我老豆係退左休好多年既警察 咬緊糧的深藍
而我媽係一個自以爲看透世事 睇野中立的淺藍

14年既時候 我係一隻未覺醒的港豬
只係發過夢一至兩次
因為搬左出去住要交租要返工而冇一直留守
仲要活係自己的世界入面 好快就將一切淡忘
唔明白大家發夢的真義
完全冇幫過我果個當時仲係學生
即使就快考DSE都經常發夢的細妹

細妹果時發夢發到早出晚歸
因為我搬左出去的關係
佢係咁比老豆老母一對二咁屌
當時佢冇向過我求助 但我亦都冇主動關心過佢
後來佢發夢發到被訪問 上左新聞
當時親戚食飯係咁將份報紙傳閱
但傳閱的目的只係十幾把口一齊怪責我個妹
話佢唔生性 有書唔讀走去搞事
又話我老豆老母用心良苦
唔會點條黑路佢行 叫佢唔好做黑羊 唔好再搞事
當時的我感受到我個妹的憤怒同委屈
而我聽到只係同佢講
「算啦佢地係咁架喇 你忍下啦」

但我依家真係好後悔
好後悔當初點解只係叫我個妹啞忍
好後悔當初點解唔企係我個妹果邊
好後悔當初冇企起身屌晒果班親戚老母!

當初我只顧活係自己的世界入面
覺得返工賺錢交租係好理所當然的事
覺得我個妹要忍氣吞聲比面我老豆老母
咁樣就係孝順的表現
依家諗返只係覺得好慚愧

到左今年 69的時候 我妹wts app我
問我有冇去遊行 我send左張相比佢睇
佢的回應係 我家姐終於肯企出泥😭
睇到依句說話真係shame on me

612發夢食左人生第一粒TG 仲要被圍困
開始睇到黑警的進化史第一步
但同時睇到香港人的愛同人性的光輝
我唔係高攻勇武絲 依然仲有好多包袱
所以好多時只係傳下物資
但依個位置睇到的野亦唔少
多謝你地令我發現香港人係咁撚痴線咁撚有愛

由6月直到依家 我都一直嘗試改變老豆老母
食飯睇新聞有意無意灌輸佢地黑警有幾可恥
有巴打話幫老豆老母整電話
順便unfollow晒所有藍page
同埋用wts app攻擊 以上種種我亦都試過
但依然係冇辦法改變到兩老果種根深蒂固的藍
而我搬左返屋企住之後又到我細妹搬左出去住
政治辯論攻防戰的參賽選手又係一對二
每次雙方出師都面紅耳赤 敗興而歸
最後慢慢演變成為左家庭和諧 直接不談政治

但你唔搵政治 政治會泥搵你
隨住最近的衝突愈演愈烈
每日電視台都係播緊相關新聞
(我屋企已經係有裝有線同now
唔明點解仲可以咁藍)
對於說服兩老已經半放棄狀態的我
朝早返工前聽到一句說話著左偈 進入暴走狀態
果一刻我真係以為自己係初號機

老豆 老母 我

：你睇下班仆街又搞事
：佢地又出泥喇 你返工就唔好著黑衫啦
一陣比人打就好笑喇
：哈哈哈哈 著黑衫會無啦啦比人拉埋一邊打
哈哈
（忍住唔出聲扮聽唔到）
：喂講真架 唔好著黑衫啦 你又冇去一齊搞事
一陣真係比人打阿
：出解放軍射死晒班仆街啦 咁就冇人搞事喇
：屌你老味咪撚on9啦你兩個（砰門走）

然後愈諗愈撚嬲
返工途中wts app打左篇千字文屌鳩我老豆

（btw屌佢果陣太嬲 自膠 69打左做612）

老豆已讀不回 返到屋企亦冇再提依件事
依幾日見佢冇嬲 好天真咁以為佢真係有聽我講
真係有嘗試去了解下件事既真相
岩岩旁敲側擊 同佢講依家d黑警唔同以前警察
黑警暴力 可恥 又問佢警棍真係可以加金屬環咩
佢話出泥解釋果條垃圾冇講大話 果個只係膠環
用到滑瓦滑左去前面姐 然後我又追擊

咁催淚彈呢？過期架喎

有時冇貨冇辦法 都要用架

下 用係市民身上架喎 過期都唔應該拎出泥啦

咁冇貨阿嘛 過期咪過期 有咩問題

美國製造商指明過期品唔可以用 會死人架喎

d美國佬亂嗡姐

咩亂嗡 白紙黑字寫明 同埋依個係人性的問題 明知過期品會對市民造成傷害仲走去用 咁樣仲有人性可言咩 警察職責應該係保護市民 而唔係去傷害市民

我有個同期仲未退休 你知唔知佢依家要返8收12 咁攰咁大壓力 咁做都好正常 何況果班黑衫人咪
仲暴力

你估佢地想架？69 621夠和平啦 政府有聽咩 有正面回應過訴求咩？垃圾官腔講泥講去三幅屁 一味淨係識得強力讉責 痛心疾首 四字成語我夠識講啦
你仲想政府回應d咩？人地都講左條例壽終正寢啦

我屌你老母死廢老屌極都唔醒 識少少扮代表
已經嬲到唔知可以講咩
我放棄再同深藍廢老溝通

我正式宣布所有深藍退休警察都係冷血

黑警 我屌你老母阿!
Sorry for 1999

警黑勾結呢

深同感受

唉，加油啦絲打
同你屋企情況同你差唔多
但係未有能力自立同爆佢地大獲
次次聽親都好嬲，
但係同佢講又唔聽

打多左

見到身邊同事老豆老母一齊出去發夢真係好羨慕

搬走同啊妹住啦 記得cut家用唔好理佢地 不孝都係咁話